\chapter{Conclusiones y desarrollos futuros}\label{pruebas}



	
Keras: framework de alto nivel para el aprendizaje. Contiene una librer\'ia para trabajar con redes convolucionales.
Redes convolucionales: CNN de sus siglas en ingl\'es Convolutional Neuronal Networks. Tipo de red neuronal. Constituye una variaci\'on de un perceptr\'on multicapas
Perceptro\'on multicapas (MLP): es una red neuronal artificial formadas por capas, cada una con n entradas y 1 salida. Las capas pueden ser de entrada, ocultas o de salida.
Perceptro\'on o neurona: funci\'on de m\'ultiples entradas y una u\'nica salida en la que se modela la funcionallidad ded una neurona humana.
Convoluci\'on: operación sobre matrices en las que tenemos 2 entradas, el dato de entrada y el filtro, y 1 salida. El dato de entrada tiene 3 dimensiones, se le aplica un filtro de 2 dimensiones resultando en una salida de 3. Si se aplican m\'as filtros, la salida aumenta en densidad.
Max pooling:
Receptive field:
Up-sampling:
Convolución traspuesta:
Skip connectors:
Hiperparámetros:
Data augmentation: cambiar brillo, contraste etc. para tener más datos de entrada.
Learning rate: índice en el que se mide cómo converge el resultado en cada paso. Tenemos que llegar a un compromiso entre velocidad en la convergencia y calidad de los datos.
Iteraciones o epochs:
Métricas. Las utilizamos para ver c\'omo se ha comportado el modelo, esto es, cuan bueno es para hacer frente al problema propuesto.  
Matriz de confusión. Se confrontan en una matriz de doble entrada los datos reales frente a la predicción 
Verdaderos positivos: True positives
Verdaderos negativos: True negatives
Falsos positivos:
Falsos negativos:
Basados en estos índices se pueden definir ciertos valores: Accuracy, precission, etc. para ver cómo de bien clasifica la red.

Validaciones:
Hold-out: conservamos una cantidad del conjunto de datos de entrada para validar el entrenamiento y mejorarlo y otra cantidad para probarlo. Es eficaz cuando el n\'umero de datos de entrada es grande.
K-fold: dividimos el conjunto de datos en tres partes e iteramos usando dos de ellas para entrenamiento y la tercera para validaci\'on. Al final de las 3 iteraciones, hacemos la media de los resultados obtenidos.

Overfitting: 
Optimizaci\'on: proceso de aprendizaje de un modelo en base a unos datos de entrada.
Generalizaci\'on: evalua c\'omo de bien se comporta un modelo frente a datos que no ha procesado previamente.
Al principio del proceso, optimizaci\'on y generalizaci\'on van unidos porque el modelo est\'a infraajustado (underfit). Conforme vamos recorriendo epochs o iteraciones del entrenamiento, el modelo puede llegar a estar sobreentrenado (overfit). En este caso no generaliza bien ante nuevos datos de entrada.
Para evitarlo, tendremos que bien aportar m\'as datos de entrada o bien restringir la cantidad de par\'ametros que el modelo tiene en cuenta, para centrarlo en las m\'as relevantes.


Problemas en los que se aplica visión artificial:
Clasificación de imágenes, dando como salida un conjunto discreto de etiquetas.
Clasificación de localización: decir qué etiqueta cuadra y enmarcar el objeto, único, en la imagen.
Detección de objetos: localiza los objetos, varios, y los enmarca.
Segmentación semántica: para cada pixel de la imagen de entrada, decir qué etiqueta tiene. También recibe el nombre de predicción densa. La salida es la propia imagen coloreada con la etiqueta, un color por etiqueta.
Segmentación de instancias: es un tipo de segmentación semántica en la que para cada etiqueta se distingue un objeto diferente.

Aplicaciones
Vehículos autónomos, diagnosis médica, reconocer tipos de suelo, agricultura de precisión, etc.